天水圍小學老師自殺，真正源頭無人敢講：就係教師Perm位永唔炒得人

天水圍小學老師自殺，好自然各大媒體立刻就會去搵好多老師呀、圖書館主任呀，講到個校長平時點樣變態、又或者香港學校管理有咩問題、甚至乎圖書館主任平時有幾多嘢做──但嚴格上除咗《共媒01》最新一篇報導，幾乎全港係講到成單案嘅重點響邊──無他，因為教育界個環境實在係太封閉、太多既得利益，以致無乜人願意講出真正問題所在，包括《共媒01》都只係將個理由賴咗去教師學位化果邊，而完全唔提，就係教席永續制先係整個悲劇嘅源頭。

身邊好多朋友、舊同學都係從事教育界，有傾開計果班響件事發生時都幾乎有一個共識，就係唔好跟車太貼。
你話個校長衰，就梗架啦，事實上而家響香港(大)中小學，十個校長基本上十個都係仆街，因為你唔夠仆街根本上唔倒呢個位亦鎮唔住啲人，所以校長仆街只能話係個導火線；話工務繁重，我唔敢話圖書館主任一定係份優差，但因為自己都做過呢個位，就算你點樣辛苦都好，平均最多都只能夠話係同一般老師工作量睇齊，而無乜可能係全校最辛苦果個。

而當知道事主經已被校長完全「邊緣化」，我就知道成件事一定有問題，而再睇埋Follow up報導話個校長去到佢自殺果日都仲係用「無出通告回條寫悔改書」、「無啦啦叫佢去校長室鬧」呢啲手段玩9佢嘅時候，我就幾乎可以肯定發生乜事──因為當年我都曾經目擊過同一件事響我同事身上發生。

簡單黎講，因為常額中小學教師係終身僱傭制，所以除非犯上嚴重嘅工作失誤或者刑事罪行，要炒一個Perm位教師係近乎無可能，咁如果一個校長堅持要炒一個老師仲有咩方法呢？就係迫到個教師近乎痴線，等佢知難而退。
響呢度我又要講，有時校長要炒一個老師，未必係因為個老師廢，又或者個校長心胸狹窄私怨上腦；有好多時候可能只係因為校長希望響學校推行新嘅改革，招攬一啲理念相近嘅新人，結果舊嘅老師、響性格、理念或者能力上同校長「相沖」比較大嘅，就會成為校長嘅眼中釘。

當日我響中學都只係一個合約仔，當然就未擁有被迫害嘅資格，但果陣嘅校長面對縮班殺校陰影，係好想透過改革黎拯救學校，結果就好似上面單新聞咁，每日都對一個佢不滿嘅老師挑挑剔剔，不時突擊查簿睇堂、得閒又會叫個老師入房照肺，結果有一日真係搞到個老師癲咗大吵大鬧仲報埋警添，好彩最後無演變到個老師自殺收場，而係佢終於搵倒新工轉校辭職。

問題係呢種「Happy Ending」機會係少之又少，歸根究底又係番番去「教席永續制永遠唔炒得人」呢個問題。正常嘅職場認知係，「做得唔開心咪轉過第份工囉」，但呢樣嘢響教育界卻係唔Work，原因有兩個：

1. 因為基於一Perm咗嘅老師係永遠唔會比人炒：你話做得唔開心想轉校，問題係人地學校班老師一樣係唔會比人炒，職位流動性近乎0，點可能讓個位出黎比你？

2. 目前教師薪酬實在Overpay得太離譜，所以長期供過於求：呢一點除咗令現任教師更加死攬住個位唔放之外，你就算做得唔開心想轉行，但你第份工有可能搵倒而家教書個人工咩？

因為你唔捨得份糧，而你又轉唔倒去第間學校，個校長又日日玩謝你，響無選擇嘅情況下，死，可能就係一種解脫。

如果無perm仲慘

落返quote啦

又抄人地page個post

冇睇名入左嚟

教師個pay都係EO scale同 社工護士同 level都叫overpaid?

2a3o督察算唔算overpaid?

Overpaid?
依家擺明係其他行業underpaid 先會顯得教書好揾囉[

事實係其他行業underpay

要人拎早餐原來係鎮住啲人既方法黎

因為作者話自己係合約仔

請病假都要人返工都係鎮住啲人既方法黎

咁都驚跟車太貼不如唔好做人啦

教畜

去返亨利個page睇
佢講咗Overpaid唔係指工作量同非實體價值
係教師流失率幾乎0，一年得十幾廿個位但就有幾百個畢業生狗衝，啲坐實咗老師又唔願意走去證明教師呢個行業係Overpaid

當然我有部分唔同意
啲畢業生根本就冇得揀
出面個職場生態根本就扭曲晒
讀專科做返本行野都朝不保夕啦
更加唔好講一年幾百個教育學位既學生

唔狗衝老師我都唔知佢地做乜好

真正原因係 香港人無左份工好似無左個世界甘

//你話個校長衰，就梗架啦，事實上而家響香港(大)中小學，十個校長基本上十個都係仆街，因為你唔夠仆街根本上唔倒呢個位亦鎮唔住啲人//

屌你老母！
用番佢個邏輯，不如話：「你話個政府衰，就梗架啦，事實上而家響香港政府各部門，十個官員十個都係仆街，因為唔夠仆街根本上唔到位亦鎮唔住啲黃絲、本土、港獨刁民」呀笨！

而家已經越嚟越多人爆料，爆個校長點樣濫用職權，佢都仲可以SPIN到個校長係雍正一樣嘅雄主、想改革而革走保守勢力咁款。

學位唔永續，就唔仆街？
屌你啦！
全部合約制，仆街校長更加可以用續約呢樣野捏實你春袋！一味將D不合理嘅要求加諸你身上，再一句：「唔DO？你唔想續約？」唔通咁就唔會玩殘個老師？
前景不明/生計壓力 + 大量無理工作要求，食足兩舊屎，原來係比PERM老師食一舊屎 (應付無理要求) 更好？

肥亨呢條友，初初黐住老燒時，我都覺得佢講野寫野有紋有路；
而家黐住啤梨呢D大老千，講D野已經係痴撚咗線，真係為咗有野屌、撐到個節目，真係再鳩嘅野都講得出。

跟market嘅野邊有overpay underpay架
短期內可能有 長期黎講係唔會有
你賴新移民同支那學生衝擊就業市場都得
但唔好話個market (全港各大行業薪酬）同時唔合理

教師 社工呢d係 政府定價 唔係跟market
呢d先有得話 overpay